「里人文化」月底停業 昨日起清倉散貨 業界感惋惜

代理台港書籍為主的出版及發行商「里人文化」年前已傳出虧損嚴重，經營困難的消息。日前，里人文化在Facebook 公布本月將進行「歇業清倉」。《立場新聞》曾向里人文化查詢有關「歇業」一說，員工表示須向老闆了解，至今未有回覆。有業界人士形容里人文化結業為「書業寒風」，深表可惜。

上月28日，位於荃灣的里人文化在Facebook 專頁發帖宣布，1 月 2 日至 1 月 31 日將進行「歇業清倉」，台版書三至四折，港版書六五折，更有大量精選特價書僅售五元。《立場》曾向里人文化查詢有關「歇業」一說，員工表示須向老闆了解，至今未有回覆。

此外，與里人文化長期合作發行的本地出版社 dirty press 總監張小鳴接受《立場》訪問時表示，早在一兩年前已經感受到里人的經營壓力，亦預感始終都會有這一天的到來。他形容自己心情複雜，「惋惜遺憾」。他指出，近年整個書業發展面臨巨變，讀者與書店減少，反映發行商壓力越來越大，營業額不足，「里人或其他同業淡出或歇業，是預期之中」。但他相信或許危機可帶來轉機，也是時候反思怎樣重新建立一個適合中小型出版社的營銷網路。

希望唔會執剩三中商

推

三中商有中聯辦注水，硬好多小書店就易執

Push

一年前已話做唔住

半年嚟都無乜人理中聯辦直屬三中商

恐怕佢都會捱過經濟低谷, 生存到最後

其實依家直接訂台灣送上門仲抵

城品睇完
博客來拍板

轉營電子書放上amazon， kobo度賣啦仆街